(繼續拖港視發牌) 鳳凰 港視 獲牌無期

鳳凰 港視 獲牌無期

港聞

通訊局指永升退出並不會加快批出免費電視牌照。

【本報訊】2013年政府向有線寬頻旗下的奇妙電視，以及電盈旗下的香港電視娛樂發出新免費電視牌照，香港一度有4間電視台，但隨着亞視2015年不獲續牌而「熄機」，免費電視似乎出現空缺，但政府遲遲未有批出新一張牌照。
現有的免費電視牌照申請者包括永升（亞洲）、鳳凰衛視及香港電視。永升早前宣佈入主有線計劃後，已於4月20日要求通訊局再次暫緩處理其免費電視牌照申請。
至於港視，早前通訊局指港視的申請需補交文件，但港視發言人表示，已於去年11月按當局要求，提交所需資料，稱一直採取合作態度，若當局清楚指出所需資料，均按要求提交。港視希望政府能盡快處理有關申請。

永升擬退出 不會加快審批

本報向通訊局查詢，局方表示，在審視港視於2016年11月提交部份補充資料後，同年12月要求港視盡快提供其餘所需資料供通訊局審核，現時正等待港視提供相關資料。
至於永升的退出，會否加快鳳凰衛視及港視的申請，通訊局表示，會按照《廣播條例》及既定程序和準則處理每宗申請。 鳳凰衛視去年5月6日向通訊局遞交免費電視牌照申請，相關的公眾諮詢於去年11月3日完結。
■記者梁偉聰

相關新聞

屋苑 餐廳 搜不到台

港聞 6小時前

指節目不夠創新 奇妙開台 廣告人：無期望

港聞 6小時前